Коэффициент полезного действия это отношение полезной работы к затраченной. Полезная работа в данном случае равна изменению потенциальной энергии воды в стакане после погружения модули и извлечения балласта. Обозначим глубину океана через $h$. Тогда 
\begin{equation}
	A_\text{полезная} = \rho_0 V gh
\end{equation}
Затраченная работа равна работе по подъёму балласта. Сила, которую необходимо приложить для подъёма груза 
\begin{equation}
	F=Mg - \rho_0 V_\text{балласт} g = Mg \left( 1 - \frac{\rho_0}{\rho}\right)
\end{equation}
Значит 
\begin{equation}
	A_\text{затраченная} = Mgh \left( 1 - \frac{\rho_0}{\rho}\right)
\end{equation}
Тогда КПД
\begin{equation}
	\eta = \frac{A_\text{полезная}}{A_\text{затраченная}} 
			 = \frac{\rho_0V}{M \left(1 - \frac{\rho_0}{\rho} \right)}
\end{equation}